{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030833",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "첨모당문집"
    },
    "text": "瞻慕堂文集 (첨모당문집)\\n\n木版本「奎章閣」は、国立中央図書館所蔵によって編集、刊行された。1669年(顕宗10)に、子孫が家蔵草稿を基にして作成されました。この木版本は、詩·賦·遊天磨録·冊問·論·雑著·付録などで構成されています。 詩の中には、呉健への回答として書かれた詩10首や、「鮑石亭」、「戒兒輩」などが注目されます。また、著者の夫である「六有堂」は、北宋の学者張載(チャン・ジェ)の六有(言有教·動有為·有得·有養·有存)を学問する方法を論じた文章です。 策文は、性理学の根本原理に関する対策、治乱に関する対策、事大交隣·赤序·度僧などに関する対策の3編で構成されています。これらの文章は、著者の思想的傾向と当時の社会雰囲気をよく表しています。 また、「石綿返上論」などの論には、著者の性理学への見解が要約されており、思想史研究に役立つ情報となっています。著者の甥である清が書いた行状には、著者が「四書」「近思録」「般若心経」や、天文・地理・医学・ボクサーなどに広く精通していたことが記されています。また、碑銘には許穆が撰したものが収録されています。 木版本「奎章閣」は、3巻2冊の形式で構成されており、巻頭にはソン·シヨルによる序文があります。この木版本は、「韓国文集叢刊」の英人本で、奎章閣図書館に所蔵されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "堂文集は何で編集されましたか？",
            "answer": "堂文集は子孫が家蔵草稿を基にして編集されました。"
        },
        {
            "question": "奎章閣木版本にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "奎章閣木版本には詩・賦・遊天磨録・冊問・論・雑著・付録などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "詩の中で注目されるものは何ですか？",
            "answer": "詩の中で注目されるものには、呉健への回答として書かれた詩10首や、「鮑石亭」、「戒兒輩」などがあります。"
        },
        {
            "question": "六有堂とは何ですか？",
            "answer": "六有堂は著者の夫である六有を学問する方法を論じた文章です。"
        },
        {
            "question": "策文はどのような内容で構成されていますか？",
            "answer": "策文は性理学の根本原理に関する対策、治乱に関する対策、事大交隣・赤序・度僧などに関する対策の3編で構成されています。"
        },
        {
            "question": "著者の思想的傾向と当時の社会雰囲気はどのように表されていますか？",
            "answer": "著者の思想的傾向と当時の社会雰囲気は、策文によってよく表されています。"
        },
        {
            "question": "著者の性理学への見解はどのように要約されていますか？",
            "answer": "著者の性理学への見解は、「石綿返上論」などの論に要約されています。"
        },
        {
            "question": "著者は何に広く精通していましたか？",
            "answer": "著者は「四書」「近思録」「般若心経」や、天文・地理・医学・ボクサーなどに広く精通していました。"
        },
        {
            "question": "奎章閣木版本はどのような形式で構成されていますか？",
            "answer": "奎章閣木版本は3巻2冊の形式で構成されており、巻頭にはソン・シヨルによる序文があります。"
        },
        {
            "question": "奎章閣木版本はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "奎章閣木版本は「韓国文集叢刊」の英人本で、奎章閣図書館に所蔵されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 416,
        "QA": 443
    }
}